楊潤雄解畫：中國五千年歷史「一些事」重要性較低

教育局就修訂初中中史課程展開第二階段諮詢。被問到六四事件、六七暴動等敏感議題會否加入諮詢稿課綱，教育局副秘書長康陳翠華昨稱課綱只會提供框架，不會將「雞毛蒜皮」事件放進去。該言論引起熱議，教育局長楊潤雄今早解畫，指中國有五千年歷史，「一些事從歷史角度或教育角度，相對重要性比較減低」。

公民黨議員陳淑莊今早於立法會教育事務委員會，追問教育局「雞毛蒜皮」論，質疑「什麼課程才是雞毛蒜皮」以及「六七暴動是否雞毛蒜皮」等。

楊潤雄回應說，「如果看（昨日言論）整個想表達意思，每個歷史事件都有其背後意義，對好多人來說有不同看法……每件事重要性有自己意義」。他強調，同事昨日言論旨在表達「看中國五千年歷史，一些事從歷史角度或教育角度，相對重要性比較減低」。

他重申，雖然課程大綱沒寫有關事件，但老師仍可自行選擇教導與否。

陳淑莊再追問六七暴動事件，楊潤雄指每個人對歷史有不同看法，而「陳淑莊議員好明顯覺得六七事件是非常重要的事，我歡迎她的意見」。他說，局方諮詢搜集了大家、專業人士及教師意見，會對是否需要調節課程大綱持開放態度，並交予負責課程的委員會作專業決定。

楊潤雄之後回應民主黨議員許智峯提問時表示，「昨日講的中史課程，是希望將國家五千年歷史，用有系統方式提出來，無謂就個別一兩件事件是否在內造文章」。

他強調，「作為中國人，一定要有對國家的認知及認同」。

點解大陸既 政府官員 既公關能力會好香港個D咁多...

咁不如SKIP左近代史佢
咩文化大革命呀 中國成立呀 64呀 都好少事姐
反正都成日話發展 有咩好講

大佬啊 中華文化幾千年歷史 你下下剩係focus文革嗰啲有乜好講 ？ 係要有 但唔需要太過詳細

看中國五千年歷史，一些事從歷史角度或教育角度，相對重要性比較減低
文革就係多謝領導人既政治運動 影響既野係過去有邊個朝代可以發生到咁?
下下避開哂對大陸負面既負題 咁都叫歷史咩? 唔係從錯誤中去學習 而係當成件事都唔重要 咁點教下一代呀

南京事件都只係好小事，一個長春會戰都死得多過佢啦，咁仲講黎做乜春

搞六七暴動、文化大革命嗰個政黨仲控制緊呢個國家呀~唔重要？

知古鑑今唔好重蹈覆轍，要班下一代知道比人洗腦既人可以變得扭曲醜陋呀

姐係犧牲咗嘅兩千萬人就可以無視
三反五反 土改鬥地主
殺知識份子呢啲就係死有應得嘅

死幾千萬人，提都唔提，讀黎把撚？

條傻閪知唔知讀史點解要詳今略古？
因為讀書係拎黎用，參考前人智慧同過失，
諗人類同社會之後點發展，
從功用角度睇，講六四意義甚至對比秦始皇焚書坑儒更加重要。

六七暴動六四對國家同人民有幾大影響都唔知呀？
六七暴動擊退文革在港風潮，
六四搞到中共高層有將領叛變投靠台灣，
幾千萬學子從此不敢對抗共黨政權，
確立各國對中共不信任例如維持對中共禁售武器，

你都話小事，不知輕重，顛倒是非黑白，
你都係做返行政處理投訴啦，
你呢啲局長真係禍國殃民呀！

其實中華歷史都冇乜野事係有重要性，基本可以唔教

同埋六四搞到江澤民條撚頭上位搞到污煙障氣，
對內又搞貪污令幹部將領腐化，
對外又割地含辱換取苟安丫麻，
你個局長讀屎片咩咁都話小事。
唯一唔讀六四既理由就係愈近既事愈難有定論，
你條仆街有呢樣野唔講夾硬話係小事真係戇鳩兼無恥。

你夠唔撚重要啦 又唔cut左自己？

讀歷史要篩選 完全係《1984》

三皇五帝夏商周算撚數啦
邊啲重要唔重要咪又係班仆街定
近一百年都唔重要

鳩up自稱五千年

近代史唔講文革講乜鳩？

收皮啦
幾時話要focus 呀
人地講要加入課程大綱呀
閱讀理解拎u?

係
支那係世界歷史唯一用處就係絲綢
後尾俾中東佬偷埋個技術
而家人地呢啲技術好過你支那n倍
土耳其伊朗既絲綢有板你睇

一個文化大革命死既人數係南京事件幾百館倍啦

咁講重要，淨係教班後生《九七淪陷》就夠啦賣港狗官！！！！

問下 楊潤雄：「假如有人放個波籮係教育局, 係咪雞毛蒜皮？」

講真, 應該
50%古->明朝
50%清朝->民國及後+香港史+近代中化

老老實實, 靖難之變,玄武門之變 呢D重要性已經好低
教下洋務運動/五四運動/文革/全民大煉鋼/改革開放...深入分析成敗, 仲有意義, 因為呢D直接影響現代中國國情

文革一定係重中之重
一個文革可以消滅五千年文化
有咩中史比文革重要？

所以香港史係必須